言語治療師，你問我答

近排ig收唔少DM問言語治療
所以上埋黎睇下有冇人想問下野

利申: 畢業冇耐，喺NGO做緊paediatric
自爆唔答

想問下讀歷史 申請言語治療師碩士 收吾收架?

會唔會有啲病人完全溝通唔到講到躁？

其實多唔多人私人執業，而且人工係高過同經驗既NGO ha同事？

護士易唔易溝

讀咩科唔係問題, 讀finance做空姐做bank嘅都會收,
但係會睇你有咩相關對SEN/patient嘅經驗, 姐係你個"故事"

成日都講唔到個 “一“字
點樣可以改善？

會架 特別係adult patients
加上佢地知本身佢地係communicate到 就會有啲容易啲frus
我地要做嘅就係be observant同埋做啲野去adjust

用 Zoom 點控制 K1 K2 K3 仔 behaviour

市面上多private centre, 主要做仔,
通常都係請比較fresh嘅人, 人工都會通常高1-3個point,
但通常到你有返咁上下年資就會炒你,
因為可能請2個fresh仲抵過請1個senior

p.s. 當然有例外

呢行係咪好飽和 聽講好多人grad搵唔到野做

咁睇落最終都係做HA/NGO係穩定D?

就算做HA都唔會點接觸到護士

你會講左做咩音? 靜係得呢個音? "又", "也", "羊" 呢啲講唔講到?

咪比假希望人啦 course個guideline講緊係咁講啦 除非你講緊外國雞u

你覺得成績係咪錄取嘅關鍵要素？識人GPA爆登都入唔到（讀相關學科）
有冇話有過咩經驗去考會有著數啲

飽和與乎depends on正苦有咩policy
之前將幼稚園同老人院啲位加多左
咁就基本上係工等人
而家都好多小學都仲係未請到人

穩定性黎講係架

😟都係，assesse完就走
利申：護士

以前得港大有，而家多咗咁多間開學位，有冇影響？

Assess完就走（改錯字）

想問下教大ST 易唔易搵工, thanks

眼見一手source真係咁, 信就信唔信都唔緊要

識讀書同識做ST好大距離
眼見通常讀書勁 > 比較心高氣傲 > 唔聽人意見/唔屌得
做student clinician最緊要夠humble, client-oriented, 識自省

所以成績好絕對唔會大機會入
(當然唔可以差到third hon咁啦)

岩啊 就算傾都係傾個client多

影響就上面都有講, 主要比policy影響啦
眼見而家老人院/中小學/幼稚園到校都keep住請人嘅
過幾年就未知

有時係發唔到音 會“侄“住咗講唔到出黎
又也羊都講到
有時講得快都會好"kick"
有咩方法改善？

睇下你揾咩工啦...
你要出名嘅NGO (耀X, 協X) /HA就基本上冇咩可能架喇

就咁睇唔似普通speech sound disorders
ching 有冇stuttering past history?

冇睇過醫生呀
但我覺得係有少少口吃既問題
係唔係應該睇睇醫生

搵學校黎

全部聲母都係ya（淨係識個發音，唔知係唔係咁寫）

係咪去NGO做 對下細路呢啲經驗會buy?
同埋冇理科底係咪好辛苦？

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

如果真係影響到生活就要睇
佢可能會refer你比ST (or psychologists)
不過如果真係影響得一粒字嘅話
可能幫到嘅空間都有限

幾錢人工

絕對會buy
同埋做多啲SEN-related義工啦

會唔會辛苦就因人而異啦
中三點都有啲bio底嘅 唔係太蠢都應該唔會太辛苦
始終如果唔係做大人嘅話
biomed knowledge嘅應用係好有限

starting point 16

近排都煩惱緊呢個問題
暫時嘅對策就係ppt整靚啲, 個reinforcement好玩啲 (整下啲effect彈出黎/揾caregiver幫手做啲gross motor acitvity)
但我深信總有一班client係唔適合用zoom的

成年人點樣去檢測自己有冇言語障礙?

point scale 係點? 有無職升?

最簡單: 其他人覺得你聽唔聽得明人講咩/自己表達講得清唔清楚

咪咁懶啦

每年跟point跳

i mean個point range係幾多

ICIC, 咁你有冇試過用 Zoom 教到 preverbal skills

樓主識唔識treat SLD
眼見好多細路有phonological error但身邊好多ST路識treat
同埋樓主係做咩位EOIS定學津定係新program
利申 都係做SEN但唔同profession

max 33
有啲NGO會bar midpoint但有啲唔bar

嘩咁撚癲
你試過定係你centre要你試

最鐘意treat speech case 但好難唔識treat架喎, 啲細路多數咩error?
有case refer歡迎PM
最靚嘅戰績試過用6堂 treat個 backing仔 (e.g. 多--> 哥) treat到terminate個goal

O位+TSP 你呢?

懷疑讀寫障礙可以搵駐校ep做評估（津校的話）
直資要出去搵ep cp 兒科醫生做
盡旱搵出咩事快啲幫佢好 功課只會愈多愈難 佢跟唔上就同其他人差距好大 咁果時再追就有心無力

唔知會唔會有機會做

係咪姐係可行性低？

例如Chunking做唔好 recalling 個字做唔好
我聽d ST同事講HKU教開SLD果個人走左喎 呢七年八年都冇乜人專搞SLD搞得好啵
唔係articulation問題 係碗同杯講極都分唔到 重組句子食得屎 作文慘過含撚喎

我做private 有case都留比同事做啦

講嘢時好多口水 搞到成日要吞口水
條脷（尤其係舌尖）又比啲口水搞到好唔舒服
有冇方法可以改善

你係在職ST定student clinician?
我諗唔到我可以點喺接觸唔到實物又捉唔到佢手比cue嘅情況下教preverbal喎 如果得嘅話, 求賜教

同埋樓主做o 同tsp多唔多apraxic case
聽佢地講野都燉個細路辛苦

識唔識灣仔領思果個miss lee

大家啲term可能有啲唔同
SLD = spoken language disorder啊可?
我認知中"phonological error"呢個term就imply articulation problem

Student 呀

明白了

聽落似sensory問題
唔識

有冇啲好玩嘅網頁遊戲值得介紹 (treat artic 用)

apraxia真係少 但都係難treat 你S位?
黎緊我會join個webinar講CAS

SLD = special learning disability
Dyslexia係其中一種 dyslexic同學仔會係讀寫上有唔同error 當中兩個比較關ST事係phonological error and semantic error

識領思另一個, 但唔識你講嗰個, 不過睇相幾靚女

好少用網頁遊戲喎
你用你平時諗到嗰啲啦
用elsa過三關, hunting game hunt elsa啲妹妹夠開心架喇

間幾條線俾佢先寫啦，寫字寫出來哩part 係OT 負責

哦 我之前試過train 少少dyslexia咋
用APA programme

佢平時抄黑板抄功課抄書會唔會抄漏？叫佢讀課文會唔會成日跳行漏字 平時啲手指靈唔靈活 綁鞋帶揸筷子做唔做得好 讀寫要睇埋佢認字果part 手字真係好麻麻

D BB仔通常幾多歲開始識講野?
點樣先判斷到佢講野發展有問題/遲緩左?

又唔係得一粒字 但又唔係影響到生活
只不過有時太攰／突然會第一個字發唔到音
又或者係要講幾次先發到個音
好似冇得救？

1.係咪通常有言語障礙讀書都唔叻？
2.就算好番之後 社交能力係咪都冇咁好？
3.父母有大陸口音係咪都會影響到？

通常1歲第1粒有意思嘅字, 健康院個MILESTONE都好有參考價值, 可以search下

純分享:
我以前做S位 (特殊幼稚園)placement時見過5歲都未有第一粒字 好誇張

我見過有個同學一用英文present就口吃咁 係咁重複d字
但佢講中文又無野架喎 好順
係咪心理病多？

小有冇jj?

其實係ha做係咪多數都係做swallowing test多 見親都係refer依樣

好多年前去中大做ST assessment
個陣時咁岩係因為佢地做緊scheme所以免費
見到佢地係屬耳鼻喉 Department (醫學院) 派既 colleagues
先知ST 同 Science 有好大關係
純 share

點先可以咬字清D? (除左多講), 我覺得自己發聲好似做錯左, 我講野把聲同唱歌把聲好唔同. FEEL到自己用既地方唔同, 而唱歌果陣把聲清D, 但講野果陣一舊舊.好似食緊泥咁, 雖然好ON9既問題但發聲有冇技巧? / 同埋如果搵你地根治懶音咬字問題預幾多budget?....thankssss

巴打想問aac 同pecs嘅分別，香港asd小朋友用邊種好？thank you

有無支那勢力入侵業界？普通話含核係咪一種病？